\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}

\usepackage{ulem}

\title{Diplomarbeit - Protokoll}
\author{Ranalter Daniel}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\chapter{Protokoll vom 24.2.2014 - Allgemein}
\section{Allgemein}
\begin{itemize}
\item VIEL KOMMUNIKATION!!
\item Kommentare sparsam und eindeutig
\item Kommentare und Variablennamen in Englisch 
\item Linux und Windows funktionstüchtig
\item .Net Framework 4.x wird verwendet
\item GitHub wird verwendet (Admin ist Alin)
\item Skype als Kommunikationsplattform
\end{itemize}
\section{Zeitlich Arbeit}
\begin{enumerate}
\item Aufstellen der Arbeitsaufgaben 
\item Zeitplan 
\end{enumerate}
\section{Programmtechnisch}
Formatierung des Codes:
\begin{itemize}
\item Variablen: Indikator klein, jedes neue Wort Groß, Indikatoren werden verwendet zB iTageArbeit
\item Methoden: Erster Buchstabe groß, jedes neue Wort Groß, keine Indikatoren zB Objekt.TuaAmalWeiter();
\item Konstanten: Alles Groß, Worte durch Unterstrich getrennt
\item Objekte: siehe Methoden
\item GUI (fix) + CLI?! (Weiss fragen)
\item Klare Trennung der Bereiche nichts darf irgendwo zweifach Vorkommen (zB Config-File aussehen)
\end{itemize}
\section{Programiersprache}
Gegenüberstellung C++ und C\#:
\begin{itemize}
\item C++
\begin{itemize}
\item Pros
\begin{itemize}
\item Grundlegender
\item Effizienter
\end{itemize}
\item Cons
\begin{itemize}
\item sehr viel Aufwändiger
\item Potentiell unsichere Quellen
\end{itemize}
\end{itemize}
\item C\# (momentane Präferenz, sehr sicher)
\begin{itemize}
\item Pros
\begin{itemize}
\item Sehr viel einfacher
\item Versicherung das die Klassen untereinander funktionieren
\item Netzwerktechnisch Speziellisiert
\end{itemize}
\item Con
\begin{itemize}
\item relativ abstrakt
\item weniger effizient
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\section{Fixe Programmbestandteile}
\begin{itemize}
\item GUI
\item Arten der Überwachung
\begin{itemize}
\item Ping (ICMP)
\item TCP
\item SNMP (vorraussichtlicher Hauptbestandteil)
\item konkrete Serverdienst abfrage (http seite anfürdern, dhcp request, ...)
\end{itemize}
\item Liste der ausführbaren Sachen (es wird nicht immer alles erledigt sondern nur das gewünschte bei einem gewünschten Ziel)
\end{itemize}
\section{Modulare Programmbestandteile}
\begin{itemize}
\item Benachrichtigung (eher fix als modular)
\item CLI
\item Benachrichtigungs-App
\end{itemize}
\chapter{Protokoll vom 3.3.2014 - Programmcode}
\section{grobe Zieldefinierung}
Ein Programm zum Monitoring eines Netzwerkes der Größe eines Heimnetzwerkes oder einer kleinen Firma. Die Zielgruppe muss in der Lage sein die Basics der Netzwerktechnik(Ping, DHCP, Switch, Router, HTTP, SSH, ARP, ..) anzuwenden. Das Programm verfügt über einen Abstrakten Modus sowie einen detailreicheren Modus. Das Programm ist in der Lage verschiedene Jobs parallel aufzurufen, welche sich dann in einem eigenen Thread ihre Arbeit in einer Endlosschleife erfüllen. Die Argumente für einen Job beinhalten beispielsweise den Delay der Funktionsaufrufe, die Art des Requests oder eine eindeutige Job ID um sie einzigartig zu machen. Das Programm in ihrem Abstraktmodus wäre dann dazu in der Lage den Hostnamen dessen IP und dessen MAC anzuzeigen, um eine grobe Übersicht über das Netzwerk zu bieten. Im Detailierten Modus soll dann spezifische Pings und Arp requests möglich sein. Des weiteren sollen bestimmte Serverdienste abgefragt werden können(http, dhcp, dns, ..) oder einen Portscan durchzuführen. Außerdem soll das Programm in der Lage sein bestimmte Geräte MAC-Adressen zuzuordnen (Speicherung in einer Datei). 
\section{Geplante zu Verwendende Sprache}
\subsection{Vorschlag C\#}
\begin{itemize}
\item Grundlegendes Wissen über das Aussehen vorhanden (C Look-alikes seit der ersten Klasse)
\item gut geeignet für Netzwerkprogrammierung
\item komfortabel zu schreiben
\item nicht sehr effizient
\item benötigt Mono auf Linux und .net Framework auf Windows
\end{itemize}
\subsection{Vorschlag C++}
\begin{itemize}
\item Grundlegender wie C\#
\item relativ effiziente Sprache 
\item aufwändiger wie C\#
\item nicht so Netzwerkgeeignet
\end{itemize}
\subsection{Vorschlag Perl}
\begin{itemize}
\item überhaupt keine Kenntnisse 
\item extrem aufwändige Sprache 
\end{itemize}
\subsection{Ergebnis}
Abgesehen von wenigen Nachteilen ist C\# für die Programmierung im Netzwerkbereich prädestiniert. Damit wurde in der Gruppe C\# bis auf weiteres als ausführende Sprache gewählt.
\chapter{Protokoll vom 21.3.2014 - Aufgabenverteilung}
\section{Aufgabenpool}
\begin{itemize}
\item GUI
\item Speicherverwaltung (Config, Logs)
\item Dokumentation
\item Benachrichtigungssystem (Email fix, App optional, Webinterface optional, ..)
\item HTTP
\item DHCP
\item Job System
\item \sout{SNMP}
\item Ping
\item Fernzugriff - Client-Server
\item CLI
\item Port Scan
\item main
\end{itemize}
\section{Aufgabenverteilung}
\subsection{Porcic Alin}
\begin{itemize}
\item Job System
\item HTTP
\item Ping
\item Port Scan
\item CLI
\end{itemize}
\subsection{Ranalter Daniel}
\begin{itemize}
\item \sout{SNMP}
\item main
\item Dokumentation
\item DHCP
\end{itemize}
\subsection{Singh Manpreet}
\begin{itemize}
\item Benachrichtigunssysteme
\item Fernzugriff (Client Server)
\end{itemize}
\subsection{Stojanovic Marko}
\begin{itemize}
\item Speicherverwaltung 
\item GUI
\end{itemize}
\chapter{Aufgabenstellung Neu}
Was soll es können?\\
\begin{itemize}
\item IpAdressen 
\item MacAdressen
\item Portscan
\item GUI (+Client)
\item CLI (+Client)
\item ping check
\item Netztraffik Diagramm wichtig jedoch noch nicht geklärt wie
\item Wichtige Dienste: http, dhcp, dns, ftp, ssh, samba 
\item Momentaufnahme des Netzwerkes über Email mit html zur Überprüfung von Entfernten Orten (Email wird über SSH angefordert, Korrekturen über SSH ausgeführt)
\item Speicherverwaltung: Config-XML Statistik-DB
\item Installationsfile welche DB anlegt XML anlegt Icons erstellt...
\end{itemize}
Es werden zwei Icons verfügbar sein unter Windows, in einem wird rein die CLI gestartet in der anderen wird die GUI mitgestartet.\\
Bereits erledigt: http, portscan, ping, CLI (client fast fertig)\\
Neue Aufgabenverteilung:
\begin{itemize}
\item Porcic Alin\\
\begin{itemize}
\item Installation
\item 
\end{itemize}
\item Ranalter Daniel
\begin{itemize}
\item Wichtige Dienste
\item IpAdresse
\item MacAdresse
\end{itemize}
\item Singh Manpreet
\begin{itemize}
\item Teil GUI
\item EMail 
\end{itemize}
\item Stojanovic Marko
\begin{itemize}
\item Teil GUI
\item Speicherverwaltung Statistik DB
\end{itemize}
\end{itemize}
\chapter{Anmerkungen des Betreures}
Vergangene wichtige Events wie ausfall eines Servers oder vll des gesamten Netzwerkes sollen mitgeteilt werden. retroperspektiv.\\
Ausformulierung der Arbeit.\\
\chapter{Protokoll vom 2.6.2014}
Auf anraten des Betreuers betreffend der Aufgabenstellung wurde ein erneutes Gespräch abgehalten bei welchen Probleme die uns nicht auffielen, und Tipps betreffend der Datenbank diskutiert. Hier werden nun die neuen Erkenntnisse und Planänderungen festgehalten:
\begin{itemize}
\item Das Jobsystem wird überarbeitet so dass es eher Host Orientiert arbeitet und anstatt voneinander Unabhängige Jobs zu haben werden diese in einer abzuarbeitenden Liste zusammengefasst. Dies erlaubt geordneten Zugriff auf die Datenbank und bessere Übersichtlichkeit. Man verliert dadurch jedoch einen Teil der Freiheit die Jobs eigenständig zu managen. 
\item Die Möglichkeit eine HTTP Seite zur Überprüfung zu Verwenden wurde wieder aufgenommen und wird Singh Manpreet zugewiesen. 
\item Die Datenbank wird Hostorientiert angelegt. Dies beinhaltet eine eigene Tabelle für jeden Host. Diese Tabellen werden dann intern nach Datum der Abfrage sortiert. Spalten werden sich nach den angebotenen Jobs richten. So werden auch nicht alle Tabellen die gleichen Spalten haben sondern auf die Bedürfnisse des Users angepasst. 
\end{itemize}
\chapter{Protokoll vom 15.7.14}
Es wurde beschlossen eine Auswahl an Lehrern hinlänglich tipps und hinweise zu befragen. Die Lehrer welche angefragt wurden und Antworten schickten bzw. im persöhnlichen Gespräch mitteilten waren Christoph Schönherr, Engelbert Gruber und Christian Hilpold. Deren Anregungen wurden im Kreise der Gruppe diskutiert. Es wurde zu folgenden Ergebnissen gekommen:
\begin{itemize}
\item Die Idee den Traffic des Netzwerkes auszuwerten um so überaus aufschlussreiche Informationen zu erlangen wurde mit bedauern abgelehnt, da weder Zeit noch eine Idee vorhanden war dies in einem geswitchten Netzwerk ohne die hinzunahme von Programmen Dritter möglich zu machen.
\item Der Gedanke SNMP zu implementieren bleibt aktuell optional, es ist der Wille da es einzubinden jedoch unsicher aufgrund Zeitmangel
\item Es wurde Angeregt eine Art Test laufen zu lassen. Dieser wird nun in veränderter Form als einmaliger Job implementiert welcher überprüft welche der Jobs aufgrund von Firewalls oder ähnlichem nicht möglich sind.
\end{itemize}
Des Weiteren wurden Folgende Themen geklärt:
\begin{itemize}
\item Das Verwenden einer eigenen Datenbank für unser Programm wurde bestätigt. Auch ein bereits vorhandener Server wird nicht unterstützt.
\item Das Verteilen der Dokumentation wurde angepasst: Allgemeines wird weiterhin von Daniel Ranalter geschrieben, jedoch übernimmt für den Theorieteil der Dokumentation jeder sein Gebiet und es wird in eigenen Worten nach jedem einzelnen formuliert. Der Resultierende Bruch im Sprachstiel wird in Kauf genommen. 
\end{itemize}
\end{document}
